# Gleichungen für rechteckige Elemente nach der Formulierung von Batoz und Tahar

$\beta_{x}$ und $\beta_{y}$ werden als unvollständige kubische Polynome definiert. Nachfolgend wird eine ausführliche Herleitung der Formeln dargestellt.

$$ \beta_{x} =  \sum_{i=1}^8 N_{i} \beta_{x_{i}} $$
$$ \beta_{y} =  \sum_{i=1}^8 N_{i} \beta_{y_{i}} $$


Basisfunktionen $N_i$

$N_{i}$ mit $i = 1...8$ sind die Basisfunktionen des 8-Knoten Serendipity Elements. Bezogen auf das Gebiet (-1...1) x (-1...1) (parametrische Koordinaten) ergeben sich die folgenden Funktionen 

Einen Knoten an jeder Ecker und einem Knoten jeweils in der Mitte einer jeden Seite.

$N_i (\xi, \eta)$ mit $i = 1...8$


TODO
Serendipity Gleichungen Einfügen

TODO
Abbildung rechteckiges Element mit geometrischen Größen 


$$
\begin{align}
  \gamma_{12} &= \gamma_{5} = 270° \\
  \gamma_{23} &= \gamma_{6} = 0° \\
  \gamma_{34} &= \gamma_{7} = 90° \\
  \gamma_{41} &= \gamma_{8} = 180° \\
\end{align}
$$
$$
\begin{align}
  C_{5} &= cos(\gamma_{5}) = cos(270°) = 0  &&S_{5} = sin(\gamma_{5}) = sin(270°) = -1\\
  C_{6} &= cos(\gamma_{6}) = cos(0°) = 1    &&S_{6} = sin(\gamma_{6}) = sin(0°) = 0\\
  C_{7} &= cos(\gamma_{7}) = cos(90°) = 0   &&S_{7} = sin(\gamma_{7}) = sin(90°) = 1\\
  C_{8} &= cos(\gamma_{8}) = cos(180°) = -1 &&S_{8} = sin(\gamma_{8}) = sin(180°) = 0\\
\end{align}
$$

## $\beta_{x}$

Nachfolgend wird $\beta_{x_{i}}$ anhand der oben gemachten Annahmen ausformuliert.

$$
\begin{align}
  \beta_{x} &=  \sum_{i=1}^8 N_{i} \beta_{x_{i}} \\
  \beta_{x_{1}} &= - w_{,x_{1}} = \theta_{y_{1}} \\
  \beta_{x_{2}} &= - w_{,x_{2}} = \theta_{y_{2}} \\
  \beta_{x_{3}} &= - w_{,x_{3}} = \theta_{y_{3}} \\
  \beta_{x_{4}} &= - w_{,x_{4}} = \theta_{y_{4}} \\

  \beta_{x_{5}} &= C_{5} \beta_{n_{5}} - S_{5} \beta_{s_{5}} = C_{5} \beta_{n_{5}} + S_{5} w_{,s_{5}} = 0 \cdot \beta_{n_{5}} - 1 \cdot w_{,s_{5}} = -w_{,s_{5}} \\
  \beta_{x_{6}} &= C_{6} \beta_{n_{6}} - S_{6} \beta_{s_{6}} = C_{6} \beta_{n_{6}} + S_{6} w_{,s_{6}} = 1 \cdot \beta_{n_{6}} + 0 \cdot w_{,s_{6}} = \beta_{n_{6}} \\
  \beta_{x_{7}} &= C_{7} \beta_{n_{7}} - S_{7} \beta_{s_{7}} = C_{7} \beta_{n_{7}} + S_{7} w_{,s_{7}} = 0 \cdot \beta_{n_{7}} + 1 \cdot w_{,s_{7}} = w_{,s_{7}} \\
  \beta_{x_{8}} &= C_{8} \beta_{n_{8}} - S_{8} \beta_{s_{8}} = C_{8} \beta_{n_{8}} + S_{8} w_{,s_{8}} = -1 \cdot \beta_{n_{8}} + 0 \cdot w_{,s_{8}} = -\beta_{n_{8}}\\

\end{align}
$$

mit: 

$$
\begin{align}
  -w_{,s_{5}} 
  % &= (\frac{3}{2 l_{12}} (w_{1} - w_{2}) + \frac{1}{4} (w_{,s_{1}} + w_{,s_{2}})) \\
  % &= (\frac{3}{2 l_{12}} (w_{1} - w_{2}) + \frac{1}{4} (\beta_{s_{1}} + \beta_{s_{2}})) \\
  % &= (\frac{3}{2 l_{12}} (w_{1} - w_{2}) + \frac{1}{4} ((C_{5} \theta_{x_{1}} + S_{5} \theta_{y_{1}} + C_{5} \theta_{x_{2}} + S_{5} \theta_{y_{2}}))) \\
  &= (\frac{3}{2 l_{12}} (w_{1} - w_{2}) + \frac{1}{4} ((\theta_{y_{1}} + \theta_{y_{2}}))) \\

  \beta_{n_{6}}   
  % &= \frac{1}{2} (\beta_{n_{2}} + \beta_{n_{3}}) 
  % = -\frac{1}{2} (w_{,n_{2}} + w_{,n_{3}}) 
  % = -\frac{1}{2} (S_{6} \theta_{x_{2}} - C_{6} \theta_{y_{2}} + S_{6} \theta_{x_{3}} - C_{6} \theta_{y_{3}}) 
  &= -\frac{1}{2} (- \theta_{y_{2}} - \theta_{y_{3}}) \\

  w_{,s_{7}}  
  % &= -(\frac{3}{2 l_{34}} (w_{3} - w_{4}) + \frac{1}{4} (w_{,s_{3}} + w_{,s_{4}})) \\
  % &= -(\frac{3}{2 l_{34}} (w_{3} - w_{4}) + \frac{1}{4} (\beta_{s_{3}} + \beta_{s_{4}})) \\
  % &= -(\frac{3}{2 l_{34}} (w_{3} - w_{4}) + \frac{1}{4} ((C_{5} \theta_{x_{3}} + S_{5} \theta_{y_{3}} + C_{5} \theta_{x_{4}} + S_{5} \theta_{y_{3}}))) \\
  &= -(\frac{3}{2 l_{34}} (w_{3} - w_{4}) + \frac{1}{4} ((\theta_{y_{3}} + \theta_{y_{4}}))) \\

  -\beta_{n_{8}}  
  % &= -\frac{1}{2} (\beta_{n_{4}} + \beta_{n_{1}}) 
  % = \frac{1}{2} (w_{,n_{4}} + w_{,n_{1}}) 
  % = -\frac{1}{2} (S_{8} \theta_{x_{4}} - C_{8} \theta_{y_{4}} + S_{8} \theta_{x_{1}} - C_{8} \theta_{y_{1}}) 
  &= -\frac{1}{2} (\theta_{y_{4}} + \theta_{y_{1}}) \\
\end{align}
$$

### Zusammenfassung 
$$
\begin{align}
  \beta_{x_{1}} &= \theta_{y_{1}} \\
  \beta_{x_{2}} &= \theta_{y_{2}} \\
  \beta_{x_{3}} &= \theta_{y_{3}} \\
  \beta_{x_{4}} &= \theta_{y_{4}} \\

  \beta_{x_{5}} &= \frac{3}{2 l_{12}} (w_{1} - w_{2}) + \frac{1}{4} (\theta_{y_{1}} + \theta_{y_{2}}) \\
  \beta_{x_{6}} &= -\frac{1}{2} (- \theta_{y_{2}} - \theta_{y_{3}}) \\
  \beta_{x_{7}} &= -\frac{3}{2 l_{34}} (w_{3} - w_{4}) + \frac{1}{4} (\theta_{y_{3}} + \theta_{y_{4}}) \\
  \beta_{x_{8}} &= -\frac{1}{2} (\theta_{y_{4}} + \theta_{y_{1}}) \\

\end{align}
$$


## $\beta_{y}$

Nachfolgend wird $\beta_{y_{i}}$ anhand der oben gemachten Annahmen ausformuliert.

$$
\begin{align}
  \beta_{y} &=  \sum_{i=1}^8 N_{i} \beta_{y_{i}} \\
  \beta_{y_{1}} &= - w_{,y_{1}} = -\theta_{x_{1}} \\
  \beta_{y_{2}} &= - w_{,y_{2}} = -\theta_{x_{2}} \\
  \beta_{y_{3}} &= - w_{,y_{3}} = -\theta_{x_{3}} \\
  \beta_{y_{4}} &= - w_{,y_{4}} = -\theta_{x_{4}} \\

  \beta_{y_{5}} &= S_{5} \beta_{n_{5}} + C_{5} \beta_{s_{5}} = S_{5} \beta_{n_{5}} - C_{5} w_{,s_{5}} = 1 \cdot \beta_{n_{5}} - 0 \cdot w_{,s_{5}} = \beta_{n_{5}} \\
  \beta_{y_{6}} &= S_{6} \beta_{n_{6}} + C_{6} \beta_{s_{6}} = S_{6} \beta_{n_{6}} - C_{6} w_{,s_{6}} = 0 \cdot \beta_{n_{6}} - 1 \cdot w_{,s_{6}} = -w_{,s_{6}} \\
  \beta_{y_{7}} &= S_{7} \beta_{n_{7}} + C_{7} \beta_{s_{7}} = S_{7} \beta_{n_{7}} - C_{7} w_{,s_{7}} = -1 \cdot \beta_{n_{7}} - 0 \cdot w_{,s_{7}} = -\beta_{n_{7}} \\
  \beta_{y_{8}} &= S_{8} \beta_{n_{8}} + C_{8} \beta_{s_{8}} = S_{8} \beta_{n_{8}} - C_{8} w_{,s_{8}} = 0 \cdot \beta_{n_{8}} + 1 \cdot w_{,s_{8}} = w_{,s_{8}}\\

\end{align}
$$

$$
\begin{align}

  \beta_{n_{5}}   &= \frac{1}{2} (\beta_{n_{1}} + \beta_{n_{2}}) 
                  = -\frac{1}{2} (w_{,n_{1}} + w_{,n_{2}}) 
                  = -\frac{1}{2} (S_{5} \theta_{x_{1}} - C_{5} \theta_{y_{1}} + S_{5} \theta_{x_{2}} - C_{5} \theta_{y_{2}}) 
                  = -\frac{1}{2} (\theta_{x_{1}} + \theta_{x_{2}}) \\

  -w_{,s_{6}} &= (\frac{3}{2 l_{12}} (w_{2} - w_{3}) + \frac{1}{4} (w_{,s_{2}} + w_{,s_{3}})) \\
              &= (\frac{3}{2 l_{12}} (w_{2} - w_{3}) + \frac{1}{4} (\beta_{s_{3}} + \beta_{s_{3}})) \\
              &= (\frac{3}{2 l_{12}} (w_{2} - w_{3}) + \frac{1}{4} ((C_{6} \theta_{x_{2}} + S_{6} \theta_{y_{2}} + C_{6} \theta_{x_{3}} + S_{6} \theta_{y_{3}}))) \\
              &= (\frac{3}{2 l_{12}} (w_{2} - w_{3}) + \frac{1}{4} ((\theta_{x_{2}} + \theta_{x_{3}}))) \\

  -\beta_{n_{7}}  &= -\frac{1}{2} (\beta_{n_{3}} + \beta_{n_{4}}) 
                  = \frac{1}{2} (w_{,n_{3}} + w_{,n_{4}}) 
                  = -\frac{1}{2} (S_{7} \theta_{x_{3}} - C_{7} \theta_{y_{3}} + S_{7} \theta_{x_{4}} - C_{7} \theta_{y_{4}}) 
                  = -\frac{1}{2} (-\theta_{x_{3}} + \theta_{x_{4}}) \\

  w_{,s_{8}}  &= -(\frac{3}{2 l_{34}} (w_{4} - w_{1}) + \frac{1}{4} (w_{,s_{4}} + w_{,s_{1}})) \\
              &= -(\frac{3}{2 l_{34}} (w_{4} - w_{1}) + \frac{1}{4} (\beta_{s_{4}} + \beta_{s_{1}})) \\
              &= -(\frac{3}{2 l_{34}} (w_{4} - w_{1}) + \frac{1}{4} ((C_{8} \theta_{x_{4}} + S_{8} \theta_{y_{4}} + C_{8} \theta_{x_{1}} + S_{8} \theta_{y_{1}}))) \\
              &= -(\frac{3}{2 l_{34}} (w_{4} - w_{1}) + \frac{1}{4} ((-\theta_{x_{4}} - \theta_{x_{1}}))) \\
\end{align}
$$

### Zusammenfassung 
$$
\begin{align}
  \beta_{y_{1}} &= -\theta_{x_{1}} \\
  \beta_{y_{2}} &= -\theta_{x_{2}} \\
  \beta_{y_{3}} &= -\theta_{x_{3}} \\
  \beta_{y_{4}} &= -\theta_{x_{4}} \\

  \beta_{y_{5}} &=  -\frac{1}{2} (\theta_{x_{1}} + \theta_{x_{2}}) \\
  \beta_{y_{6}} &=  (\frac{3}{2 l_{12}} (w_{2} - w_{3}) + \frac{1}{4} ((\theta_{x_{2}} + \theta_{x_{3}}))) \\
  \beta_{y_{7}} &=  -\frac{1}{2} (-\theta_{x_{3}} + \theta_{x_{4}}) \\
  \beta_{y_{8}} &=  -(\frac{3}{2 l_{34}} (w_{4} - w_{1}) + \frac{1}{4} ((-\theta_{x_{4}} - \theta_{x_{1}}))) \\

\end{align}
$$
________________________________________________________________________________________


$\beta_x=\sum_{i=1}^8 N_i \beta_{x_i}$

$\beta_y=\sum_{i=1}^8 N_i \beta_{y_i}$

$\beta_x$ und $\beta_y$ können auch in der folgenden Matrixschreibweise ausgedrückt werden: 

$\beta_x =  H^x U_n$

$\beta_y =  H^y U_n$

mit:

$H^x = \left[ \begin{array}{rrr} H_1^x & H_2^x & H_3^x & H_4^x & H_5^x & H_6^x & H_7^x & H_8^x & H_9^x & H_{10}^x & H_{11}^x & H_{12}^x \\ \end{array}\right]$

$H^y = \left[ \begin{array}{rrr} H_1^y & H_2^y & H_3^y & H_4^y & H_5^y & H_6^y & H_7^y & H_8^y & H_9^y & H_{10}^y & H_{11}^y & H_{12}^y \\ \end{array}\right]$

und

$U_n = \left[ \begin{array}{rrr} 
w_1 \\ 
\theta_{x_1} \\ 
\theta_{y_1} \\ 
w_2 \\ 
\theta_{x_2} \\ 
\theta_{y_2} \\ 
w_3 \\ 
\theta_{x_3} \\ 
\theta_{y_3} \\ 
w_4 \\ 
\theta_{x_4}  \\ 
\theta_{y_4} 
\end{array}\right]$

$$
\begin{align}
H_1^x &=      \frac{3}{2}(N_5 a_5 - N_8 a_8)
&H_2^x &=      N_5 b_5 + N_8 b_8 
&H_3^x &=      N_1 - N_5 c_5 - N_8 c_8         \\
H_4^x &=      \frac{3}{2}(N_6 a_6 - N_5 a_5) 
&H_5^x &=      N_6 b_6 + N_5 b_5              
&H_6^x &=      N_2 - N_6 c_6 - N_5 c_5         \\
H_7^x &=      \frac{3}{2}(N_7 a_7 - N_6 a_6)   
&H_8^x &=      N_7 b_7 + N_6 b_6               
&H_9^x &=      N_3 - N_7 c_7 - N_6 c_6         \\
H_{10}^x &=   \frac{3}{2}(N_8 a_8 - N_7 a_7)  
&H_{11}^x &=   N_8 b_8 + N_7 b_7               
&H_{12}^x &=   N_4 - N_8 c_8 - N_7 c_7         \\
\end{align}

\begin{align}
H_1^y &=     \frac{3}{2}(N_5 d_5 - N_8 d_8)   
&H_2^y &=     -N_1 + N_5 e_5 + N_8 e_8         
&H_3^y &=     -N_5 b_5 - N_8 b_8               \\
H_4^y &=     \frac{3}{2}(N_6 d_6 - N_5 d_5)   
&H_5^y &=     -N_2 + N_6 e_6 + N_5 e_5         
&H_6^y &=     -N_6 b_6 - N_5 b_5               \\
H_7^y &=     \frac{3}{2}(N_7 d_7 - N_6 d_6)   
&H_8^y &=     -N_3 + N_7 e_7 + N_6 e_6         
&H_9^y &=     -N_7 b_7 - N_6 b_6               \\
H_{10}^y &=  \frac{3}{2}(N_8 d_8 - N_7 d_7)   
&H_{11}^y &=  -N_4 + N_8 e_8 + N_7 e_7         
&H_{12}^y &=  -N_8 b_8 - N_7 b_7               \\
\end{align}
$$
mit:

$$
\begin{align}
    a_k &= \frac{-x_{ij}}{l_{ij}^2} = \frac{-S_k}{l_{ij}} \\
    b_k &= \frac{3}{4} \frac{x_{ij} y_{ij}}{l_{ij}^2} = -\frac{3}{4} C_k S_k \\
    c_k &= \frac{\frac{1}{4} x_{ij}^2 - \frac{1}{2} y_{ij}^2}{l_{ij}^2} = \frac{1}{4} S_k^2  -\frac{1}{2} C_k^2 \\
    d_k &= \frac{-y_{ij}}{l_{ij}^2} = \frac{C_k}{l_{ij}} \\
    e_k &= \frac{-\frac{1}{2} x_{ij}^2 + \frac{1}{4} y_{ij}^2}{l_{ij}^2}  = -\frac{1}{2} S_k^2 + \frac{1}{4} C_k^2 \\
\end{align}
$$

Für ein quadratisches 2x2 Element ergeben sich somit die folgenden Werte $a_k, b_k, c_k, d_k, e_k$ mit $k = 5...8$


+-----------+-----------+-----------+-----------+-----------+-----------+
| k         | $a_k$     | $b_k$     | $c_k$     | $d_k$     | $e_k$     |
+===========+===========+===========+===========+===========+===========+
| 5         | $0.5$     | $0.0$     | $-0.25$   | $0.0$     | $-0.5$    |
+-----------+-----------+-----------+-----------+-----------+-----------+
| 6         | $0.0$     | $0.0$     | $-0.5$    | $-0.5$    | $0.25$    |
+-----------+-----------+-----------+-----------+-----------+-----------+
| 7         | $-0.5$    | $0.0$     | $-0.25$   | $0.0$     | $-0.5$    |
+-----------+-----------+-----------+-----------+-----------+-----------+
| 8         | $0.0$     | $0.0$     | $-0.5$    | $0.5$     | $0.25$    |
+-----------+-----------+-----------+-----------+-----------+-----------+

\ 
\

$$
\begin{align}
H_1^x &=       0,75 \cdot N_5 
&H_2^x &=      0 
&H_3^x &=      N_1 + 0,25 \cdot N_5 + 0,5 \cdot N_8 \\  
H_4^x &=       -0,75 \cdot N_5 
&H_5^x &=      0 
&H_6^x &=      N_2 + 0,5 \cdot N_6 + 0,25 \cdot N_5 \\
H_7^x &=       -0,75 \cdot N_7 
&H_8^x &=      0 
&H_9^x &=      N_3 + 0,25 \cdot N_7 + 0,5 \cdot N_6\\
H_{10}^x &=    0,75 \cdot N_7 
&H_{11}^x &=   0 
&H_{12}^x &=   N_4 + 0,5 \cdot N_8 +0,25 \cdot N_7 \\
\end{align}

\begin{align}
H_1^y &=       -0,75 \cdot N_8 
&H_2^y &=      - N_1 - 0,5 \cdot N_5 + 0,25 \cdot N_8 
&H_3^y &=      0 \\
H_4^y &=       -0,75 \cdot N_6 
&H_5^y &=      - N_2 + 0,25 \cdot N_6 - 0,5 \cdot N_5 
&H_6^y &=      0 \\
H_7^y &=       0,75 \cdot N_6 
&H_8^y &=      - N_3 - 0,5 \cdot N_7 + 0,25 \cdot N_6
&H_9^y &=      0 \\
H_{10}^y &=    0,75 \cdot N_8 
&H_{11}^y &=   - N_4 + 0,25 \cdot N_8 - 0,5 \cdot N_7 
&H_{12}^y &=   0  \\
\end{align}
$$

\
\

## Berechnung der Elementsteifigkeitsmatrix


$x = \left( \begin{array}{center} 
\frac{\partial\beta_x}{\partial x} \\ 
\frac{\partial\beta_y}{\partial y} \\
\frac{\partial\beta_x}{\partial y} + \frac{\partial\beta_y}{\partial x} 
\end{array}\right)
= \left( \begin{array}{center} 
\frac{H^x(\xi,\eta)}{\partial x} \\ 
\frac{H^y(\xi,\eta)}{\partial y} \\
\frac{H^x(\xi,\eta)}{\partial y} + \frac{H^y(\xi,\eta)}{\partial x} 
\end{array}\right) \cdot U_n$

$H_x$ und $H_y$ sind Funktionen welche abhängig von den Variablen $\nu$ und $\eta$ sind. Somit ist eine Ableitung nach $x$ und nach $y$ nicht möglich. Eine Ableitung nach $\nu$ und $\eta$ ist allerdings möglich. Um dasselbe Ergebnis zu erlangen ist die Jacobi-Transformation notwendig. 

__Referenzelement (engl.: Parent Element)__

Koordinaten   : $\eta$ und $\xi$

Gebiet        : $(-1...1) \cdot (-1...1)$


: Koordinaten des Referenzelement. 

+----------------+----------+-----------+
|Knoten $i$      | $\xi_i$  | $\eta_i$  |
+================+==========+===========+
|$1$             | $-1$     | $-1$      |
+----------------+----------+-----------+
|$2$             | $1$      | $-1$      |
+----------------+----------+-----------+
|$3$             | $1$      | $1$       |
+----------------+----------+-----------+
|$4$             | $-1$     | $1$       |
+----------------+----------+-----------+
|$5$             | $0$      | $-1$      |
+----------------+----------+-----------+
|$6$             | $1$      | $0$       |
+----------------+----------+-----------+
|$7$             | $0$      | $1$       |
+----------------+----------+-----------+
|$8$             | $-1$     | $0$       |
+----------------+----------+-----------+



\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
NEBENRECHNUNGEN
_______________________________________________________________________________________________________

$$
\begin{align}
    H_1^x &= \left( \begin{array}{rrr}  N_5 & N_8 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} \frac{3}{2}a_5 \\ -a_8 \\ \end{array}\right) 
    &= \left( \begin{array}{rrr}  N_5 & N_8 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} \frac{3}{2} \cdot 0,5 \\ 0 \\ \end{array}\right)\\

    H_2^x &= \left( \begin{array}{rrr} N_5 & N_8 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} b_5 \\ b_8 \\ \end{array}\right) 
    &= \left( \begin{array}{rrr} N_5 & N_8 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} 0 \\ 0 \\ \end{array}\right) \\

    H_3^x &= \left( \begin{array}{rrr} N_1 & N_5 & N_8 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} 1 \\ -c_5 \\ -c_8 \\ \end{array}\right)
    &= \left( \begin{array}{rrr} N_1 & N_5 & N_8 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} 1 \\ 0,25 \\ 0,5 \\ \end{array}\right) \\

    H_4^x &= \left( \begin{array}{rrr} N_6 & N_5 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr}  \frac{3}{2}a_6 \\ -a_5 \\ \end{array}\right) 
    &= \left( \begin{array}{rrr} N_6 & N_5 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr}  \frac{3}{2} \cdot 0 \\ -0,5 \\ \end{array}\right) \\

    H_5^x &= \left( \begin{array}{rrr} N_6 & N_5 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} b_6 \\ b_5 \\ \end{array}\right) 
    &= \left( \begin{array}{rrr} N_6 & N_5 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} 0 \\ 0 \\ \end{array}\right) \\

    H_6^x &= \left( \begin{array}{rrr} N_2 & N_6 & N_5 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} 1 \\ -c_6 \\ -c_5 \\ \end{array}\right) 
    &= \left( \begin{array}{rrr} N_2 & N_6 & N_5 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} 1 \\ 0,5 \\ 0,25 \\ \end{array}\right) \\

    H_7^x &= \left( \begin{array}{rrr}  N_7 & N_6 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} \frac{3}{2}a_7 \\ -a_6 \\ \end{array}\right) 
    &= \left( \begin{array}{rrr}  N_7 & N_6 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} \frac{3}{2} \cdot 0,5 \\ -a_6 \\ \end{array}\right) \\

    H_8^x &= \left( \begin{array}{rrr} N_7 & N_6 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} b_7 \\ b_6 \\ \end{array}\right) 
    &= \left( \begin{array}{rrr} N_7 & N_6 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} 0 \\ 0 \\ \end{array}\right) \\

    H_9^x &= \left( \begin{array}{rrr} N_3 & N_7 & N_6 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} 1 \\ -c_7 \\ -c_6 \\ \end{array}\right)
    &= \left( \begin{array}{rrr} N_3 & N_7 & N_6 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} 1 \\ 0.25 \\ 0,5 \\ \end{array}\right) \\

    H_{10}^x &= \left( \begin{array}{rrr} N_8 & N_7 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} \frac{3}{2}a_8 \\ -a_7 \\ \end{array}\right)
    &= \left( \begin{array}{rrr} N_8 & N_7 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} \frac{3}{2} \cdot 0 \\ 0,5 \\ \end{array}\right) \\

    H_{11}^x &= \left( \begin{array}{rrr} N_8 & N_7 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} b_8 \\ b_7 \\ \end{array}\right)
    &= \left( \begin{array}{rrr} N_8 & N_7 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} 0 \\ 0 \\ \end{array}\right) \\

    H_{12}^x &= \left( \begin{array}{rrr} N_4 & N_8 & N_7 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} 1 \\ -c_8 \\ -c_7 \\ \end{array}\right)
    &= \left( \begin{array}{rrr} N_4 & N_8 & N_7 \\ \end{array}\right) \cdot \left( \begin{array}{rrr} 1 \\ 0,5 \\ 0,25 \\ \end{array}\right) \\

\end{align}
$$

$\beta_x=\sum_{i=1}^8 N_i \beta_{x_i}$

$\beta_x = \left(\begin{array}{rrr} N_1 & N_2 & N_3 & N_4 & N_5 & N_6 & N_7 & N_8 \\ \end{array}\right) \cdot 
\left( \begin{array}{rrr} 
\beta_{x_1} \\ 
\beta_{x_2} \\
\beta_{x_3} \\
\beta_{x_4} \\
\beta_{x_5} \\
\beta_{x_6} \\
\beta_{x_7} \\
\beta_{x_8} \\
\end{array}\right)$

$\beta_x = \left(\begin{array}{rrr} N_1 & N_2 & N_3 & N_4 & N_5 & N_6 & N_7 & N_8 \\ \end{array}\right) \cdot 
\left( \begin{array}{rrr} 
\theta_{y_{1}} \\ 
\theta_{y_{2}} \\
\theta_{y_{3}} \\
\theta_{y_{4}} \\
\frac{3}{2 l_{12}} (w_{1} - w_{2}) + \frac{1}{4} (\theta_{y_{1}} + \theta_{y_{2}}) \\
-\frac{1}{2} (- \theta_{y_{2}} - \theta_{y_{3}})  \\
-\frac{3}{2 l_{34}} (w_{3} - w_{4}) + \frac{1}{4} (\theta_{y_{3}} + \theta_{y_{4}}) \\
-\frac{1}{2} (\theta_{y_{4}} + \theta_{y_{1}}) \\
\end{array}\right)$

$$
\begin{align}
\beta_x &=
N_1 \cdot \theta_{y_{1}} \\
&+ N_2 \cdot \theta_{y_{2}} \\
&+ N_3 \cdot \theta_{y_{3}} \\
&+ N_4 \cdot \theta_{y_{4}} \\

&+ N_5 \cdot (\frac{3}{2 l_{12}} (w_{1} - w_{2}) + \frac{1}{4} (\theta_{y_{1}} + \theta_{y_{2}})) \\
&+ N_6 \cdot (-\frac{1}{2} (- \theta_{y_{2}} - \theta_{y_{3}})) \\
&+ N_7 \cdot (-\frac{3}{2 l_{34}} (w_{3} - w_{4}) + \frac{1}{4} (\theta_{y_{3}} + \theta_{y_{4}})) \\
&+ N_8 \cdot (-\frac{1}{2} (\theta_{y_{4}} + \theta_{y_{1}})) \\

\end{align}
$$

$$
\begin{align}
\beta_x &=
N_1 \cdot \theta_{y_{1}} \\
&+ N_2 \cdot \theta_{y_{2}} \\
&+ N_3 \cdot \theta_{y_{3}} \\
&+ N_4 \cdot \theta_{y_{4}} \\

&+ N_5 \cdot \frac{3}{2 l_{12}} w_{1} - N_5 \cdot \frac{3}{2 l_{12}} w_{2} + N_5 \cdot \frac{1}{4} \theta_{y_{1}} + N_5 \cdot \frac{1}{4} \theta_{y_{2}} \\
&+ N_6 \cdot \frac{1}{2} \theta_{y_{2}} + N_6 \cdot \frac{1}{2} \theta_{y_{3}} \\
&+ N_7 \cdot -\frac{3}{2 l_{34}} w_{3} + N_7 \cdot \frac{3}{2 l_{34}} w_{4} + N_7 \cdot \frac{1}{4} \theta_{y_{3}} + N_7 \cdot \frac{1}{4} \theta_{y_{4}} \\
&+ N_8 \cdot -\frac{1}{2} \theta_{y_{4}} - N_8 \cdot \frac{1}{2} \theta_{y_{1}} \\

\end{align}
$$

$$
\begin{align}
\beta_x &=
+ N_5 \cdot \frac{3}{2 l_{12}}                &w_{1} \\
&+ 0 \cdot                                    &\theta_{x_{1}} \\
&+ (N_1 + \frac{1}{4} N_5 - \frac{1}{2} N_8)  &\theta_{y_{1}} \\
&- N_5 \cdot \frac{3}{2 l_{12}}               &w_{2} \\
&+ 0 \cdot                                    &\theta_{x_{2}} \\
&+ (\frac{1}{4} N_5 + \frac{1}{2} N_6 + N_2)  &\theta_{y_{2}} \\
&- N_7 \cdot \frac{3}{2 l_{34}}               &w_{3} \\
&+ 0 \cdot                                    &\theta_{x_{3}} \\
&+ (\frac{1}{2} N_6 + \frac{1}{4} N_7 + N_3)  &\theta_{y_{3}} \\
&+ N_7 \cdot \frac{3}{2 l_{34}}               &w_{4} \\
&+ 0 \cdot                                    &\theta_{x_{4}} \\
&+ (N_4 + \frac{1}{4} N_7 - \frac{1}{2} N_8)  &\theta_{y_{4}} 
\end{align}

\begin{align}
H_1^x &= N_5 \cdot \frac{3}{2 l_{12}}                 \\
H_2^x &= 0 \cdot                                     \\
H_3^x &= (N_1 + \frac{1}{4} N_5 - \frac{1}{2} N_8)   \\
H_4^x &=- N_5 \cdot \frac{3}{2 l_{12}}                \\
H_5^x &= 0 \cdot                                     \\
H_6^x &= (\frac{1}{4} N_5 + \frac{1}{2} N_6 + N_2)   \\
H_7^x &=- N_7 \cdot \frac{3}{2 l_{34}}                \\
H_8^x &= 0 \cdot                                     \\
H_9^x &= (\frac{1}{2} N_6 + \frac{1}{4} N_7 + N_3)   \\
H_{10}^x &= N_7 \cdot \frac{3}{2 l_{34}}                \\
H_{11}^x &= 0 \cdot                                     \\
H_{12}^x &= (N_4 + \frac{1}{4} N_7 - \frac{1}{2} N_8)  
\end{align}

$$
