## $\beta_x$
\usepackage{amsmath}
$$
\begin{align}
\beta_x =  \sum_{i=1}^8 N_i B_{x_i} \\ 
B_{x_1} = \beta_{x_1} = - w_{,x_1} = \theta_{y_1} \\
B_{x_2} = \beta_{x_2} = - w_{,x_2} = \theta_{y_2} \\ 
B_{x_3} = \beta_{x_3} = - w_{,x_3} = \theta_{y_3} \\ 
B_{x_4} = \beta_{x_4} = - w_{,x_4} = \theta_{y_4} \\ 
\\
B_{x_5} = \beta_{x_5} = C_5 \beta_{n_5} - S_5 \beta_{s_5} = C_5 \beta_{n_5} + S_5 w_{,s_5} \\ 
B_{x_6} = \beta_{x_6} = C_6 \beta_{n_6} - S_6 \beta_{s_6} = C_6 \beta_{n_6} + S_6 w_{,s_6} \\ 
B_{x_7} = \beta_{x_7} = C_7 \beta_{n_7} - S_7 \beta_{s_7} = C_7 \beta_{n_7} + S_7 w_{,s_7} \\ 
B_{x_8} = \beta_{x_8} = C_8 \beta_{n_8} - S_8 \beta_{s_8} = C_8 \beta_{n_8} + S_8 w_{,s_8} \\ 
\end{align}
$$

wenn $k = 5$ dann $i = 1$ und $j=2$

wenn $k = 6$ dann $i = 2$ und $j=3$

wenn $k = 7$ dann $i = 3$ und $j=4$

wenn $k = 8$ dann $i = 4$ und $j=1$

mit:

$$
\begin{align}
C_5 \beta_{_5} &= \frac{1}{2} C_5 (\beta_{n_1} + \beta_{n_2}) = -\frac{1}{2} C_5 (w_{,n_1} + w_{,n_2}) = -\frac{1}{2} C_5 (S_5 \theta_{x_1} - C_5 \theta_{y_1} + S_5 \theta_{x_2} - C_5 \theta_{y_2}) \\
C_6 \beta_{n_6} &= \frac{1}{2} C_6 (\beta_{n_2} + \beta_{n_3}) = -\frac{1}{2} C_6 (w_{,n_2} + w_{,n_3}) = -\frac{1}{2} C_6 (S_6 \theta_{x_2} - C_6 \theta_{y_2} + S_6 \theta_{x_3} - C_6 \theta_{y_3}) \\
C_7 \beta_{n_7} &= \frac{1}{2} C_7 (\beta_{n_3} + \beta_{n_4}) = -\frac{1}{2} C_7 (w_{,n_3} + w_{,n_4}) = -\frac{1}{2} C_7 (S_7 \theta_{x_3} - C_7 \theta_{y_3} + S_7 \theta_{x_4} - C_7 \theta_{y_4}) \\
C_8 \beta_{n_8} &= \frac{1}{2} C_8 (\beta_{n_4} + \beta_{n_1}) = -\frac{1}{2} C_8 (w_{,n_4} + w_{,n_1}) = -\frac{1}{2} C_8 (S_8 \theta_{x_4} - C_8 \theta_{y_4} + S_8 \theta_{x_1} - C_8 \theta_{y_1}) \\
\end{align}
$$

und:
$$
\begin{align}
S_5 w_{,s_5}  &= -S_5 (\frac{3}{2 l_{12}} (w_1 - w_2) + \frac{1}{4} (w_{,s_1} + w_{,s_2})) \\
              &= -S_5 (\frac{3}{2 l_{12}} (w_1 - w_2) + \frac{1}{4} (\beta_{s_1} + \beta_{s_2})) \\
              &= -S_5 (\frac{3}{2 l_{12}} (w_1 - w_2) + \frac{1}{4} ((C_5 \theta_{x_1} + S_5 \theta_{y_1} + C_5 \theta_{x_2} + S_5 \theta_{y_2}))) \\
S_6 w_{,s_6}  &= -S_6 (\frac{3}{2 l_{23}} (w_2 - w_3) + \frac{1}{4} (w_{,s_2} + w_{,s_3})) \\
              &= -S_6 (\frac{3}{2 l_{23}} (w_2 - w_3) + \frac{1}{4} (\beta_{s_2} + \beta_{s_3})) \\
              &= -S_6 (\frac{3}{2 l_{23}} (w_2 - w_3) + \frac{1}{4} ((C_6 \theta_{x_2} + S_6 \theta_{y_2} + C_6 \theta_{x_3} + S_6 \theta_{y_3}))) \\
S_7 w_{,s_7}  &= -S_7 (\frac{3}{2 l_{34}} (w_3 - w_4) + \frac{1}{4} (w_{,s_3} + w_{,s_4})) \\
              &= -S_7 (\frac{3}{2 l_{34}} (w_3 - w_4) + \frac{1}{4} (\beta_{s_3} + \beta_{s_4})) \\
              &= -S_7 (\frac{3}{2 l_{34}} (w_3 - w_4) + \frac{1}{4} ((C_7 \theta_{x_3} + S_7 \theta_{y_3} + C_7 \theta_{x_4} + S_7 \theta_{y_4}))) \\
S_8 w_{,s_8}  &= -S_8 (\frac{3}{2 l_{41}} (w_4 - w_1) + \frac{1}{4} (w_{,s_4} + w_{,s_1})) \\
              &= -S_8 (\frac{3}{2 l_{41}} (w_4 - w_1) + \frac{1}{4} (\beta_{s_4} + \beta_{s_1})) \\
              &= -S_8 (\frac{3}{2 l_{41}} (w_4 - w_1) + \frac{1}{4} ((C_8 \theta_{x_4} + S_8 \theta_{y_4} + C_8 \theta_{x_1} + S_8 \theta_{y_1}))) \\
\end{align}
$$

## Zusammenfassung 

$$
\begin{align}
B_{x_1} &= \theta_{y_1} \\
B_{x_2} &= \theta_{y_2} \\
B_{x_3} &= \theta_{y_3} \\
B_{x_4} &= \theta_{y_4} \\
B_{x_5} &= -\frac{1}{2} C_5 (S_5 \theta_{x_1} - C_5 \theta_{y_1} + S_5 \theta_{x_2} - C_5 \theta_{y_2}) - S_5 (\frac{3}{2 l_{12}} (w_1 - w_2) + \frac{1}{4} (C_5 \theta_{x_1} + S_5 \theta_{y_1} + C_5 \theta_{x_2} + S_5 \theta_{y_2})) \\
B_{x_6} &= -\frac{1}{2} C_6 (S_6 \theta_{x_2} - C_6 \theta_{y_2} + S_6 \theta_{x_3} - C_6 \theta_{y_3}) - S_6 (\frac{3}{2 l_{23}} (w_2 - w_3) + \frac{1}{4} (C_6 \theta_{x_2} + S_6 \theta_{y_2} + C_6 \theta_{x_3} + S_6 \theta_{y_3})) \\
B_{x_7} &= -\frac{1}{2} C_7 (S_7 \theta_{x_3} - C_7 \theta_{y_3} + S_7 \theta_{x_4} - C_7 \theta_{y_4}) - S_7 (\frac{3}{2 l_{34}} (w_3 - w_4) + \frac{1}{4} (C_7 \theta_{x_3} + S_7 \theta_{y_3} + C_7 \theta_{x_4} + S_7 \theta_{y_4})) \\
B_{x_8} &= -\frac{1}{2} C_8 (S_8 \theta_{x_4} - C_8 \theta_{y_4} + S_8 \theta_{x_1} - C_8 \theta_{y_1}) - S_8 (\frac{3}{2 l_{41}} (w_4 - w_1) + \frac{1}{4} (C_8 \theta_{x_4} + S_8 \theta_{y_4} + C_8 \theta_{x_1} + S_8 \theta_{y_1})) \\
\end{align}
$$




$$
B_{x_5} = 
                        -\frac{1}{2} C_5 S_5 \theta_{x_1} 
                        + \frac{1}{2} C_5^2 \theta_{y_1} 
                        -\frac{1}{2} C_5 S_5 \theta_{x_2} 
                        + \frac{1}{2} C_5^2 \theta_{y_2}
                        
                        - S_5 \frac{3}{2 l_{12}} w_1 
                        + S_5 \frac{3}{2 l_{12}} w_2

                        - \frac{1}{4} S_5 C_5 \theta_{x_1} 
                        - \frac{1}{4} S_5^2 \theta_{y_1} 
                        - \frac{1}{4} S_5 C_5 \theta_{x_2} 
                        - \frac{1}{4} S_5^2 \theta_{y_2}
$$

























## $\beta_y$

$$
\begin{align}
\beta_y &=  \sum_(i=1)^8 N_i B_{y_i} \\
B_{y_1} &= \beta_{y_1} = - w_{,y_1} = - \theta_{x_1} \\
B_{y_2} &= \beta_{y_2} = - w_{,y_2} = - \theta_{x_2} \\
B_{y_3} &= \beta_{y_3} = - w_{,y_3} = - \theta_{x_3} \\
B_{y_4} &= \beta_{y_4} = - w_{,y_4} = - \theta_{x_4} \\
\\
B_{y_5} &= \beta_{y_5} = S_5 \beta_{n_5} + C_5 \beta_{s_5} = S_5 \beta_{n_5} - C_5 w_{,s_5} \\
B_{y_6} &= \beta_{y_6} = S_6 \beta_{n_6} + C_6 \beta_{s_6} = S_6 \beta_{n_6} - C_6 w_{,s_6} \\
B_{y_7} &= \beta_{y_7} = S_7 \beta_{n_7} + C_7 \beta_{s_7} = S_7 \beta_{n_7} - C_7 w_{,s_7} \\
B_{y_8} &= \beta_{y_8} = S_8 \beta_{n_8} + C_8 \beta_{s_8} = S_8 \beta_{n_8} - C_8 w_{,s_8} \\
\end{align}
$$

wenn $k = 5$ dann $i = 1$ und $j=2$

wenn $k = 6$ dann $i = 2$ und $j=3$

wenn $k = 7$ dann $i = 3$ und $j=4$

wenn $k = 8$ dann $i = 4$ und $j=1$

mit:

$$
\begin{align}
S_5 \beta_{n_5} = \frac{1}{2} S_5 (\beta_{n_1} + \beta_{n_2}) = -\frac{1}{2} S_5 (w_{,n_1} + w_{,n_2}) = -\frac{1}{2} S_5 (S_5 \theta_{x_1} - C_5 \theta_{y_1} + S_5 \theta_{x_2} - C_5 \theta_{y_2}) \\
S_6 \beta_{n_6} = \frac{1}{2} S_6 (\beta_{n_2} + \beta_{n_3}) = -\frac{1}{2} S_6 (w_{,n_2} + w_{,n_3}) = -\frac{1}{2} S_6 (S_6 \theta_{x_2} - C_6 \theta_{y_2} + S_6 \theta_{x_3} - C_6 \theta_{y_3}) \\
S_7 \beta_{n_7} = \frac{1}{2} S_7 (\beta_{n_3} + \beta_{n_4}) = -\frac{1}{2} S_7 (w_{,n_3} + w_{,n_4}) = -\frac{1}{2} S_7 (S_7 \theta_{x_3} - C_7 \theta_{y_3} + S_7 \theta_{x_4} - C_7 \theta_{y_4}) \\
S_8 \beta_{n_8} = \frac{1}{2} S_8 (\beta_{n_4} + \beta_{n_1}) = -\frac{1}{2} S_8 (w_{,n_4} + w_{,n_1}) = -\frac{1}{2} S_8 (S_8 \theta_{x_4} - C_8 \theta_{y_4} + S_8 \theta_{x_1} - C_8 \theta_{y_1})
\end{align}
$$

und:
$$
\begin{align}
C_5 w_{,s_5}  &= -C_5 (\frac{3}{2 l_{12}} (w_1 - w_2) + \frac{1}{4} (w_{,s_1} + w_{,s_2})) \\
              &= -C_5 (\frac{3}{2 l_{12}} (w_1 - w_2) + \frac{1}{4} (\beta_{s_1} + \beta_{s_2})) \\
              &= -C_5 (\frac{3}{2 l_{12}} (w_1 - w_2) + \frac{1}{4} ((C_5 \theta_{x_1} + S_5 \theta_{y_1} + C_5 \theta_{x_2} + S_5 \theta_{y_2}))) \\
C_6 w_{,s_6}  &= -C_6 (\frac{3}{2 l_{23}} (w_2 - w_3) + \frac{1}{4} (w_{,s_2} + w_{,s_3})) \\
              &= -C_6 (\frac{3}{2 l_{23}} (w_2 - w_3) + \frac{1}{4} (\beta_{s_2} + \beta_{s_3})) \\
              &= -C_6 (\frac{3}{2 l_{23}} (w_2 - w_3) + \frac{1}{4} ((C_6 \theta_{x_2} + S_6 \theta_{y_2} + C_6 \theta_{x_3} + S_6 \theta_{y_3}))) \\
C_7 w_{,s_7}  &= -C_7 (\frac{3}{2 l_{34}} (w_3 - w_4) + \frac{1}{4} (w_{,s_3} + w_{,s_4})) \\
              &= -C_7 (\frac{3}{2 l_{34}} (w_3 - w_4) + \frac{1}{4} (\beta_{s_3} + \beta_{s_4})) \\
              &= -C_7 (\frac{3}{2 l_{34}} (w_3 - w_4) + \frac{1}{4} ((C_7 \theta_{x_3} + S_7 \theta_{y_3} + C_7 \theta_{x_4} + S_7 \theta_{y_4}))) \\
C_8 w_{,s_8}  &= -C_8 (\frac{3}{2 l_{41}} (w_4 - w_1) + \frac{1}{4} (w_{,s_4} + w_{,s_1})) \\
              &= -C_8 (\frac{3}{2 l_{41}} (w_4 - w_1) + \frac{1}{4} (\beta_{s_4} + \beta_{s_1})) \\
              &= -C_8 (\frac{3}{2 l_{41}} (w_4 - w_1) + \frac{1}{4} ((C_8 \theta_{x_4} + S_8 \theta_{y_4} + C_8 \theta_{x_1} + S_8 \theta_{y_1}))) \\
\end{align}
$$

### Zusammenfassung 

$$
\begin{align}
B_{y_1} &= - \theta_{x_1} \\
B_{y_2} &= - \theta_{x_2} \\
B_{y_3} &= - \theta_{x_3} \\
B_{y_4} &= - \theta_{x_4} \\
B_{y_5} &= -\frac{1}{2} S_5 (S_5 \theta_{x_1} - C_5 \theta_{y_1} + S_5 \theta_{x_2} - C_5 \theta_{y_2}) \\
        &+ C_5 (\frac{3}{2 l_{12}} (w_1 - w_2) + \frac{1}{4} (C_5 \theta_{x_1} + S_5 \theta_{y_1} + C_5 \theta_{x_2} + S_5 \theta_{y_2})) \\
B_{y_6} &= -\frac{1}{2} S_6 (S_6 \theta_{x_2} - C_6 \theta_{y_2} + S_6 \theta_{x_3} - C_6 \theta_{y_3}) \\
        &+ C_6 (\frac{3}{2 l_{23}} (w_2 - w_3) + \frac{1}{4} (C_6 \theta_{x_2} + S_6 \theta_{y_2} + C_6 \theta_{x_3} + S_6 \theta_{y_3})) \\
B_{y_7} &= -\frac{1}{2} S_7 (S_7 \theta_{x_3} - C_7 \theta_{y_3} + S_7 \theta_{x_4} - C_7 \theta_{y_4}) \\
        &+ C_7 (\frac{3}{2 l_{34}} (w_3 - w_4) + \frac{1}{4} (C_7 \theta_{x_3} + S_7 \theta_{y_3} + C_7 \theta_{x_4} + S_7 \theta_{y_4})) \\
B_{y_8} &= -\frac{1}{2} S_8 (S_8 \theta_{x_4} - C_8 \theta_{y_4} + S_8 \theta_{x_1} - C_8 \theta_{y_1}) \\
        &+ C_8 (\frac{3}{2 l_{41}} (w_4 - w_1) + \frac{1}{4} (C_8 \theta_{x_4} + S_8 \theta_y{_4} + C_8 \theta_{x_1} + S_8 \theta_{y_1})) \\
\end{align}
$$





$\beta_x =  \sum_{i=1}^8 N_i B_{x_i}$  und  $\beta_y =  \sum_{i=1}^8 N_i B_{y_i}$

$beta_x$ und $beta_y$ kÃ¶nnen auch in der folgenden Matrixschreibweise ausgedrÃ¼ckt werden: 
$$
\begin{align}
\beta_x &=  H^x U_n  &\beta_y =  H^y U_n
\end{align}
$$
mit:

$$
\begin{align}
H^x &= 
\left[ \begin{array}{center} 
H_1^x & H_2^x & H_3^x & H_4^x & H_5^x & H_6^x & H_7^x & H_8^x & H_9^x & H_{10}^x & H_{11}^x & H_{12}^x
\end{array}\right] \\
H^y &= 
\left[ \begin{array}{center} 
H_1^y & H_2^y & H_3^y & H_4^y & H_5^y & H_6^y & H_7^y & H_8^y & H_9^y & H_{10}^y & H_{11}^y & H_{12}^y
\end{array}\right]
\end{align}
$$

und

$$
U_n = 
\left[ \begin{array}{center} 
w_1 & \theta_{x_1} & \theta_{y_1} & 
w_2 & \theta_{x_2} & \theta_{y_2} & 
w_3 & \theta_{x_3} & \theta_{y_3} & 
w_4 & \theta_{x_4} & \theta_{y_4} 
\end{array}\right]^T
$$

$$
\begin{align}
\beta_x &= H_1^x \cdot w_1 \\
        &+ H_2^x \cdot \theta_{x_1} \\
        &+ H_3^x \cdot \theta_{y_1} \\
        &+ H_4^x \cdot w_2 \\
        &+ H_5^x \cdot \theta_{x_2} \\
        &+ H_6^x \cdot \theta_{y_2} \\
        &+ H_7^x \cdot w_3 \\
        &+ H_8^x \cdot \theta_{x_3} \\
        &+ H_9^x \cdot \theta_{y_3} \\
        &+ H_{10}^x \cdot w_4 \\
        &+ H_{11}^x \cdot \theta_{x_4} \\
        &+ H_{12}^x \cdot \theta_{y_4} \\
 \\
\beta_y &=  H_1^y \cdot w_1 \\
        &+ H_2^y \cdot \theta_{x_1} \\
        &+ H_3^y \cdot \theta_{y_1} \\
        &+ H_4^y \cdot w_2 \\
        &+ H_5^y \cdot \theta_{x_2} \\
        &+ H_6^y \cdot \theta_{y_2} \\
        &+ H_7^y \cdot w_3 \\
        &+ H_8^y \cdot \theta_{x_3} \\
        &+ H_9^y \cdot \theta_{y_3} \\
        &+ H_{10}^y \cdot w_4 \\
        &+ H_{11}^y \cdot \theta_{x_4} \\
        &+ H_{12}^y \cdot \theta_{y_4} \\
\\
H_1^x &= 3/2 (N_5 a_5 - N_8 a_8) \\
H_2^x &= N_5 b_5 + N_8 b_8 \\
H_3^x &= N_1 - N_5 c_5 - N_8 c_8 \\
H_4^x &= 3/2 (N_6 a_6 - N_5 a_5) \\
H_5^x &= N_6 b_6 + N_5 b_5 \\
H_6^x &= N_2 - N_6 c_6 - N_5 c_5 \\
H_7^x &= 3/2 (N_7 a_7 - N_6 a_6) \\
H_8^x &= N_7 b_7 + N_6 b_6 \\
H_9^x &= N_3 - N_7 c_7 - N_6 c_6 \\
H_10^x &= 3/2 (N_8 a_8 - N_7 a_7) \\
H_11^x &= N_8 b_8 + N_7 b_7 \\
H_12^x &= N_4 - N_8 c_8 - N_7 c_7 \\
 \\
H_1^y &= 3/2 (N_5 d_5 - N_8 d_8) \\
H_2^y &= -N_1 + N_5 e_5 + N_8 e_8 \\
H_3^y &= -N_5 b_5 - N_8 b_8 \\
H_4^y &= 3/2 (N_6 d_6 - N_5 d_5) \\
H_5^y &= -N_2 + N_6 e_6 + N_5 e_5 \\
H_6^y &= -N_6 b_6 - N_5 b_5 \\
H_7^y &= 3/2 (N_7 d_7 - N_6 d_6) \\
H_8^y &= -N_3 + N_7 e_7 + N_6 e_6 \\
H_9^y &= -N_7 b_7 - N_6 b_6 \\
H_10^y &= 3/2 (N_8 d_8 - N_7 d_7) \\
H_11^y &= -N_4 + N_8 e_8 + N_7 e_7 \\
H_12^y &= -N_8 b_8 - N_7 b_7 \\

\end{align}
$$


mit:

$$
\begin{align}
a_k &= -\frac{x_{ij}}{l_{ij}^2}                                         &&= -\frac{S_k}{l_{ij}} \\
b_k &= \frac{3}{4} \frac{x_{ij} y_{ij}}{l_{ij}^2}                       &&= -\frac{3}{4} C_k S_k \\
c_k &= \frac{\frac{1}{4} x_{ij}^2 - \frac{1}{2} y_{ij}^2}{l_{ij}^2}     &&= \frac{1}{4} S_k^2  -\frac{1}{2} C_k^2 \\
d_k &= -\frac{y_{ij}}{l_{ij}^2}                                         &&= \frac{C_k}{l_{ij}} \\
e_k &= \frac{-\frac{1}{2} x_{ij}^2 + \frac{1}{4} y_{ij}^2}{l_{ij}^2}    &&= -\frac{1}{2} S_k^2 + \frac{1}{4} C_k^2 
\end{align}
$$


Basisfunktionen $N_i$

Die Basisfunktionen basieren auf dem Serendipity-Element mit 8 Knoten. Einen Knoten an jeder Ecker und einem Knoten jeweils in der Mitte einer jeden Seite.

$N_i (\xi, \eta) " mit " i = 1...8 $

$\xi$ und $\eta$ sind parametrische Koordinaten, das bedeutet ...

\
\
\
\
\
\
\
\
\
$$
\begin{align}
H_1^x &=        (- S_5 \frac{3}{2 l_{12}}               &N_5
                &+ S_8 \frac{3}{2 l_{41}}               &N_8)    &w_1\\

H_2^x &=        (- \frac{3}{4} S_5 C_5                  &N_5
                &- \frac{3}{4} S_8 C_8                  &N_8)    &\theta_{x_1}\\

H_3^x &=        (- \frac{1}{4} S_8^2                    &N_8
                &+ \frac{1}{2} C_8^2                    &N_8
                &- \frac{1}{4} S_5^2                    &N_5
                &+ \frac{1}{2} C_5^2                    &N_5
                &+                                      &N_1)    &\theta_{y_1} \\

H_4^x &=        (+ S_5 \frac{3}{2 l_{12}}               &N_5
                &- S_6 \frac{3}{2 l_{23}}               &N_6)    &w_2 \\

H_5^x &=        (- \frac{3}{4} S_5 C_5                  &N_5
                &- \frac{3}{4} S_6 C_6                  &N_6)    &\theta_{x_2} \\

H_6^x &=        (- \frac{1}{4} S_6^2                    &N_6
                &+ \frac{1}{2} C_6^2                    &N_6
                &- \frac{1}{4} S_5^2                    &N_5
                &+ \frac{1}{2} C_5^2                    &N_5
                &+                                      &N_2)    &\theta_{y_2}\\

H_7^x &=        (+ S_6 \frac{3}{2 l_{23}}               &N_6
                &- S_7 \frac{3}{2 l_{34}}               &N_7)    &w_3\\
                
H_8^x &=        (- \frac{3}{4} S_6 C_6                  &N_6
                &- \frac{3}{4} S_7 C_7                  &N_7)    &\theta_{x_3} \\

H_9^x &=        (- \frac{1}{4}S_7^2                     &N_7
                &+ \frac{1}{2} C_7^2                    &N_7
                &- \frac{1}{4}S_6^2                     &N_6
                &+\frac{1}{2} C_6^2                     &N_6
                &+                                      &N_3)  &\theta_{y_3} \\

H_10^x &=       (+ S_7\frac{3}{2 l_{34}}                &N_7
                &- S_8 \frac{3}{2 l_{41}}               &N_8)  &w_4 \\

H_11^x &=       (- \frac{3}{4} S_7 C_7                  &N_7
                &- \frac{3}{4} S_8 C_8                  &N_8)    &\theta_{x_4} \\

H_12^x &=       (- \frac{1}{4} S_8^2                    &N_8
                &+ \frac{1}{2} C_8^2                    &N_8
                &- \frac{1}{4} S_7^2                    &N_7
                &+ \frac{1}{2} C_7^2                    &N_7
                &+                                      &N_4)    &\theta_{y_4} \\
\\

\end{align}
$$

$$
\begin{align}
H_1^x &=        - S_5 \frac{3}{2 l_{12}} N_5            &+ S_8 \frac{3}{2 l_{41}} N_8 \\

H_2^x &=        - \frac{3}{4} S_5 C_5 N_5               &- \frac{3}{4} S_8 C_8 N_8 \\

H_3^x &=        (- \frac{1}{4} S_8^2 + \frac{1}{2} C_8^2) N_8
                &+(- \frac{1}{4} S_5^2 + \frac{1}{2} C_5^2) N_5
                &+ N_1  \\

H_4^x &=        + S_5 \frac{3}{2 l_{12}} N_5            &- S_6 \frac{3}{2 l_{23}} N_6  \\

H_5^x &=        - \frac{3}{4} S_5 C_5 N_5               &- \frac{3}{4} S_6 C_6 N_6 \\

H_6^x &=        (- \frac{1}{4} S_6^2 + \frac{1}{2} C_6^2) N_6
                &+(- \frac{1}{4} S_5^2 + \frac{1}{2} C_5^2) N_5
                &+ N_2 \\

H_7^x &=        + S_6 \frac{3}{2 l_{23}} N_6            &- S_7 \frac{3}{2 l_{34}} N_7 \\
                
H_8^x &=        - \frac{3}{4} S_6 C_6 N_6               &- \frac{3}{4} S_7 C_7 N_7 \\

H_9^x &=        (- \frac{1}{4}S_7^2 + \frac{1}{2} C_7^2) N_7
                &+(- \frac{1}{4}S_6^2 + \frac{1}{2} C_6^2) N_6
                &+ N_3  \\

H_10^x &=       + S_7\frac{3}{2 l_{34}} N_7             &- S_8 \frac{3}{2 l_{41}} N_8 \\

H_11^x &=       - \frac{3}{4} S_7 C_7 N_7               &- \frac{3}{4} S_8 C_8 N_8 \\

H_12^x &=       (- \frac{1}{4} S_8^2 + \frac{1}{2} C_8^2) N_8
                &+(- \frac{1}{4} S_7^2 + \frac{1}{2} C_7^2) N_7
                &+ N_4 \\
\\

\end{align}
$$


$$
\begin{align}
a_k &= -\frac{x_{ij}}{l_{ij}^2}                                         &&= -\frac{S_k}{l_{ij}} \\
b_k &= \frac{3}{4} \frac{x_{ij} y_{ij}}{l_{ij}^2}                       &&= -\frac{3}{4} C_k S_k \\
c_k &= \frac{\frac{1}{4} x_{ij}^2 - \frac{1}{2} y_{ij}^2}{l_{ij}^2}     &&= \frac{1}{4} S_k^2  -\frac{1}{2} C_k^2 \\
d_k &= -\frac{y_{ij}}{l_{ij}^2}                                         &&= \frac{C_k}{l_{ij}} \\
e_k &= \frac{-\frac{1}{2} x_{ij}^2 + \frac{1}{4} y_{ij}^2}{l_{ij}^2}    &&= -\frac{1}{2} S_k^2 + \frac{1}{4} C_k^2 
\end{align}
$$

$$
\begin{align}
H_1^x &=        \frac{3}{2} (a_5 N_5 - a_8 N_8) \\

H_2^x &=        b_5 N_5 + b_8 N_8 \\

H_3^x &=        - c_8 N_8 - c_5 N_5 + N_1  \\

H_4^x &=        \frac{3}{2} (a_6 N_6 - a_5 N_5) \\

H_5^x &=        b_5 N_5 + b_6 N_6 \\

H_6^x &=        - c_6 N_6 - c_5 N_5 + N_2 \\

H_7^x &=        \frac{3}{2} (a_7 N_7 - a_6 N_6) \\

H_8^x &=        b_6 N_6 + b_7 N_7 \\

H_9^x &=        - c_7 N_7 - c_6 N_6 + N_3  \\

H_{10}^x &=       \frac{3}{2} (a_8 N_8 - a_7 N_7) \\

H_{11}^x &=       -b_7 N_7 + b_8 N_8 \\

H_{12}^x &=       - c_8 N_8 - c_7 N_7 + N_4 \\
\\

\end{align}
$$